% Created 2020-03-23 lun. 19:09
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[bigger]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\mode<beamer>{\usetheme{Madrid}}
\addtolength{\headsep}{1cm}
\author{M. Wulles}
\date{Mars 2019}
\title{Étude de l'épidémie de covid 19}
\hypersetup{
 pdfauthor={M. Wulles},
 pdftitle={Étude de l'épidémie de covid 19},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={Frenchb}}
\begin{document}

\maketitle
\section*{}
\label{sec:orgf9dfeaa}
\subsection*{}
\label{sec:org5d77c79}
Comment se propage le virus ?
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgaf43c3e}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{stade1.png}
\end{center}
\subsection*{}
\label{sec:org399a855}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{stade2.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgdd6be42}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{stade3.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org3c4a75d}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{stade4.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org48229cc}
Étudions le cas de la France du 2 au 22 mars:
\begin{center}
\begin{tabular}{rrrrrrrrrr}
1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10\\
191 & 212 & 285 & 423 & 653 & 949 & 1209 & 1412 & 1784 & 2281\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{rrrrrrrr}
11 & 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18\\
2876 & 3661 & 4499 & 5423 & 6633 & 7730 & 9134 & 10995\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{rrr}
19 & 20 & 21\\
12612 & 14459 & 16481\\
\end{tabular}
\end{center}
Tracer le tableau sur un tableur.
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgbc2e4f3}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{france.png}
\end{center}
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org4ab039e}
Alors arithmétique ou géométrique ?
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgeafe686}
Pour déterminer la raison d'une suite arithmétique il suffit de soustraire deux termes consécutifs car:
\[u_{n+1} - u_n = r \]
Et pour déterminer la raison d'une suite géométrique il faut faire le rapport de deux termes consécutifs;
\[ \frac{u_{n+1}}{u_n} = q \]
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:orgb66d79b}
Déterminer la raison de la suite covid19.
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org6405ff6}
Extrapoler et dire combien de personne seront infectées dans une semaine, dans deux semaines et dans un mois.

Est-ce très réaliste ? Ou est la limite de ce modèle ? 
\newpage
\subsection*{}
\label{sec:org544c0ff}
Voici un modèle plus compliqué mais plus réaliste qui donne une idée
de la courbe en france, on voit qu'au début il s'agit effectivement
d'une croissance exponentielle qui s'aplatit ensuite. Comme nous ne
sommes qu'au début de l'épidémie, il est encore difficile de juger de
la pertinence des résultats obtenus.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{sim.png}
\end{center}
\end{document}
